警長涉警車上掌摑男子 律政司堅持檢控拒以其他方式處理

當更警長2017年處理一宗襲警案期間涉濫用私刑，在警車上掌摑一名男子，警方調查兩年後起訴警長一項普通襲擊罪。警長早前要求以其他方式處理案件，據了解律政司拒絕，堅持檢控。警長今在九龍城法院否認控罪，繼續保釋候審。

被告黃明偉（47歲）案發時任職警長，被控於2017年4月11日，在土瓜灣道與落山道交界的警車AM7411內襲擊李文瀚。

控方將有5名證人及兩段影片作證，片長共22分鐘，估算需要兩天審訊。辯方確認不會爭議證物連鎖性，換言之不用爭議影片是否真確。裁判官定於7月13日開審，預留兩天。

早前聆訊時，辯方稱有意向控方提出以另類方法處理本案；據最新了解，辯方確曾提出相關要求，但律政司堅持提控。據知案發時被告正處理一宗襲警案，其間涉突然掌摑事主，事主向投訴警察課投訴，警方經兩年調查後拘捕被告。

【案件編號：KCCC2771/19】
記者 伍嘉豪

又係時候上save hk玩鬥藍

喺警車度都有5個證人兩條片，擺明係狗咬狗喎

隻狗應該平時太乞人憎邊有黑社會唔攬自己友

你點影的

佢表面上係一個公安，其實係一個condom。

隻狗幫其他狗報仇
但其他狗又篤灰？

單野揚左 唔篤都分分鐘燒埋自己啦